咖啡不是用來提神，是用來享受 ，對不對？

靠咖啡因提神
抗藥性好快出現
連續飲3日, 提神作用顯著大減
咖啡提神 ? 錯了，錯了

其實
咖啡真正既作用, 係源自 :

果種香氣, 果種濃烈
強烈衝擊大家既嗅覺神經
真係索一索, 舒筋活絡

直接一淡飲落口
果種酸酸苦澀既味道
簡直同人生一鳩樣
路是苦，仍要走
啡是苦，仍要飲

加入牛奶後果種口感
温柔敦厚，內涵層次感豐富
一白一黑，混埋一起中和
完全體現到咩叫中庸之道，平衡既大智慧

樓主我嘆每一杯咖啡
都嚐到人生崎嶇 , 路仍必須走既人生哲理

飲杯咖啡都咁撚作狀

@深夜小狗

我夠知人要有既係生活 並唔係生存啦

琴晚ot到十二點呀 享受個撚咩

加豆奶先正

人奶latte

加奶好難飲

嗯

Why not both

講真 呢d級數既咖啡你地唔會飲到

講乜撚野啊

商品咖啡用黎提神 (大部份用R)
精品咖啡似茶似酒 有好多唔同風味
配合唔同器材 唔同玩法

羅拔斯塔種Robusta嘅咖啡因
比阿拉比卡種Arabica高1倍

R用黎做罐裝&即溶就正
因為啱晒香港人想提神，要快，要簡單嘅宗旨
科學上解釋 飲左咖啡因 會令大腦暫停吸收腺苷 腺苷會令人疲累 (咖啡因同腺苷好相似，咖啡因頂住個腦，腺苷就入唔到去)
另外 咖啡因都會促進賢上腺素產生

but高分嘅R 係好飲過 低分嘅A
香港人飲得起嘅
自己買靚豆返屋企飲係好過出面連鎖店買杯曳嘅啡飲

Royal級咖啡

我試過有次用咖啡浣腸

認真
香港都有好多出色既 精品咖啡店
真係有, 唔少的

不過香港咖啡文化低落
新假期又唔會報道佢
就無香港人識
得自己個圈子既人知道

呢啲精品咖啡店會唔會好貴

其實仲平過 Starbucks.........

香港租咁貴，又點普及咖啡文化呢
咖啡要慢慢嘆嘛
畀你叫杯嘢飲就可以坐成個下晝，點維皮？

得你飲到咋

係咪Royal級先

飲開膠囊咖啡

邊隻膠囊先
nespresso味道還可以
keurig k-cup就真係不了
任何牌子嘅咖啡做k-cup都會變得淡而無味

所有加奶加糖嘅咖啡都係比啲唔識飲咖啡嘅市井之徒打下飛機以為自己好有taste 飲咖啡飲到似奶茶真係笑撚死

咖啡味牛奶/豆奶
落植脂就仲衰

香港咖啡文化未開

普遍認知都只會覺得 咖啡=苦
好多人連咖啡係植物既邊一部分都唔知

前排睇完台灣仔拎冠軍個條比賽片 睇完就諗大家係咪飲緊同一杯野

梳牙上錯ig

戅鳩

放心啦
一定唔係

比賽豆貴唔知幾多倍
但要飲到一杯出色既咖啡
都仲可以搵到的

日本咖啡文化真係好正

我用黎打飛機

同濾布玩手沖
香港應該真心 1間都無

唔好講笑
我自己諗起都覺得煩
都無玩過, 實物都未見過

係咪英國傳入去？定美國？

咖啡既路線
一開始係由6世紀開始係非洲起源
之後16世紀向 中東果邊一路上去歐洲
記憶中係 18世紀左右, 向荷蘭人傳去日本
之後就流行起來

小故事一則
18世紀末期, 清政府簽 馬關條約 割左台灣俾日本
日本即時拎台灣黎幫佢種咖啡豆
因為日本氣候自己種唔到

個節目提到日本首次進口咖啡係1877年
二戰後先算開始普及
五十年代初有電視，一般人家裝唔起，啲人就去咖啡館睇電視
十足十當年香港涼茶舖咁
仲有黑膠唱片咖啡店、遊戲機咖啡店、的士高咖啡店
原來當年日本工運/學運啲人都有自己嘅咖啡文化

呢段片先係

咩都咖啡店

片入面話呢杯咖啡係house blend，賣600円
即係港紙40幾蚊，其實唔貴

不過衰在邊飲咖啡邊食煙

佢地個吸煙文化
仲要係室內先食煙, 街外好少食

呢間嘢係邊度?

土瓜灣間John Choy Cafe
巴絲打點睇?

唔報好過報

報完幾千人湧去整冧間店

當你無講過

咖啡大國意大利人飲咖啡都好求其，佢地都係興喺bar前面企喺度飲，因為平，一坐底就幾倍價錢

香港都可以推廣下呢種文化，飲一杯小咖啡，幾分鐘，唔會下下踎一頭半個鐘咁。 但飲嘅，都係優質咖啡

拿我又咁講
以店舖黎計

永遠唔會怕多人
只會怕無客經營唔到就會執

其實都可以一試
但一開頂個推廣一定超級超級難

佢地飲既係就咁1 shot espresso
即係特濃咖啡, 乜都唔架糖唔加奶唔加水
就咁飲

但係真心
如果你係啲唔好既 coffee shop 就咁飲 espresso
例如 Starbucks 呢啲
你會慘過死

要飲就一定要去精品咖啡店試
個味完全唔一樣, 飲完唔會覺得辛苦仲會回味
仲要唔貴, 廿蚊左右